[廢老Tea Time討論] 呢度有無人飲開中茶/綠茶?

之前有巴開過冷泡茶post, 試過兩隻,唔係幾啱飲;
有無d易上手嘅茶器介紹&價錢中等嘅茶介紹
利申: 淨係飲過台灣茶(東方美人, 文山包種果d),本人偏好清茶

留名 想知邊到買茶葉好

高手出現了
食壽司/刺身配咩茶好啊?

我對茶真唔熟
同埋我見食壽司好少配茶架喎 通常都sake
一係就飲返個度啲抹茶

有飲開唔同既茶. 龍井, 鐵觀音用蓋碗沖就可以. 週末時間多就用紫砂壺泡普洱. 佐敦裕華五樓有唔同既茶試. 茶葉水溫茶器水質環境季節時間心境全部都有影響.

龍井好多人都受唔到. 開始簡簡單單用蓋碗沖台灣烏龍都唔錯 (185度水溫 5-7g 茶葉). 第一泡醒茶溫杯唔飲.

文山包種 正

裕華d蓋碗質素點睇?係咪偏貴?

裕華d蓋碗質素同價錢都有好多種. 最緊要好用同合眼緣. 我比較鍾意薄身. 蓋同
碗口要接得順同密.

巴飲開邊隻牌子/茶園?

Thanks, bro

咁平時有無飲開邊隻茶, 中茶/綠茶?

連登無人飲茶

飲茶撚here

香港好少有茶餅買 之前係軒尼斯道見到2間 有無巴打識?

想買咩茶餅？

茶餅係咪淨係普洱先有?

係洲際飲過隻叫Gunpowder覺得超正
但去過英國德國都買唔到

邊度可以買到

有生普、熟普同白茶。

生普,市面上既生普係放左一段時間比你買完就飲定要自己買黎放返三五七年? 想搵D 磚/砣茶試下

都有，新茶平d，有年份價格就會貴好多。不過講樣野你聽，如果出去買新茶，條友同你講，依家唔好飲，買番去放3.5.7年個茶就好飲，就肯定唔洗幫襯。因為靚生普係當年新茶都飲得。係d量產茶先要擺，目的係去左d苦味。

磚茶同沱茶都係用d粗老嘅原料，味道好單薄。

如果想買靚生茶餅可以tg我。不過應該未必係街上幾百蚊嘅貨。

gunpower不是紅茶來的嗎？

sorry打漏，我對上一次見到是台灣古典玫瑰園東海藝術街那間，不過好幾年前了，不知道他們還有沒有賣。可以上他們website問下。

學到野

綠茶黎
但味道好唔綠茶

唔係係隔離post見到，都唔知連登都幾多茶友。成日見d 茶post得幾個人回就沉左

想問下了解茶道同茶藝嘅巴絲